<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>News on Asociación Cordobesa de Aikido</title>
    <link>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/</link>
    <description>Recent content in News on Asociación Cordobesa de Aikido</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ar</language>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Nov 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.aikidoaikido.com.ar/news/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Aikido in English</title>
      <link>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/aikido-en-ingles-noviembre-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/aikido-en-ingles-noviembre-2018/</guid>
      <description>El pasado sábado 17 de Noviembre se llevó a cabo una clase de Aikido en Inglés
  Compartimos imagenes
    Y un video del evento
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reconocimiento a Shihan en el Palacio de la Legislatura</title>
      <link>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/reconocimiento-en-el-palacio-de-la-legistatura/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/reconocimiento-en-el-palacio-de-la-legistatura/</guid>
      <description>Invitamos a todos los practicantes de Aikido y actividades afines a participar de la celebración de nombramiento de Shihan a nuestro Shihan Raúl Marcial Medina.
El evento se desarrollará el Martes 20 del corriente año a las 13:30 horas en la sala Regino Maders del Palacio Legistalivo de Córdoba.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taller de Defensa Personal para Mujeres</title>
      <link>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/taller-de-defensa-personal-para-mujeres-noviembre-2018/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/taller-de-defensa-personal-para-mujeres-noviembre-2018/</guid>
      <description>Estimadas,
Las invitamos un nuevo Taller de Defensa Personal para Mujeres que se dictará durante la mañana del día 19 de Noviembre de 10 a 12 horas en la Asociación Cordobesa de Aikido.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminario del Shihan Raúl Marcial Medina en San Francisco</title>
      <link>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/seminario-san-francisco-2018/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/seminario-san-francisco-2018/</guid>
      <description>Anunciamos que este sábado 27 de Octubre, el Shihan Raúl Marcial Medina Franck dará un seminario en San Francisco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminario de Edgardo Argüello</title>
      <link>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/seminario-edgardo-arguello/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/seminario-edgardo-arguello/</guid>
      <description>Anunciamos que este sábado 20 de Octubre, el Sensei Edgardo Argüello dará un seminario en Kokoro Dojo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taller de Defensa Personal para Mujeres</title>
      <link>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/taller-de-defensa-personal-para-mujeres/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/taller-de-defensa-personal-para-mujeres/</guid>
      <description>En el día de la fecha se ha llevado a cabo el taller de defensa personal para mujeres dictado por el Shihan Raúl Marcial Medina.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diego Loza radicado en Andorra</title>
      <link>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/diego-loza-radicado-en-andorra/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2018 12:49:09 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/diego-loza-radicado-en-andorra/</guid>
      <description>La Asociación Cordobesa de Aikido, informa que con motivo de haberse radicado en Andorra, el estudiante 1° Dan Diego Loza, solicitará a las autoridades Españolas continuar en Sansuikai Europa y por lo tanto bajo la dirección de Yamada Shihan. Por tal motivo se desvincula de Sansuikai Argentina. Le deseamos éxito en su proyecto de seguir capacitándose y en la difusión de Aikido en el Principado de Andorra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nombramiento de Shihan</title>
      <link>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/nombramiento-shihan/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 12:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/nombramiento-shihan/</guid>
      <description>Asociación Cordobesa de Aikido tiene el agrado de informar que nuestro presidente y Director general, ha recibido el nombramiento de Shihan, luego que el Comité Examinador para el nombramiento de Shihan tomara esa decisión.
Éste título muestra su calificación como Instructor del más alto rango, firmado : Doshu, Sr. Moriteru Ueshiba.
Para éste nombramiento, Medina Franck fue recomendado por nuestro Maestro General Yamada Yoshimitsu Shihan 8° Dan, a quien agradecemos la gestión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminario y Exámenes en San Francisco</title>
      <link>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/seminario-y-examenes-en-san-francisco/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/seminario-y-examenes-en-san-francisco/</guid>
      <description>Este sábado 21 de Octubre, el Sensei Raúl Medina dará un seminario en San Francisco seguido de exámenes de Kyu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminario de Yamada Sensei</title>
      <link>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/seminario-yamada-sensei-septiembre/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/seminario-yamada-sensei-septiembre/</guid>
      <description>El pasado 16 y 17 de Septiembre se llevó a cabo el seminario internacional de Aikido dictado por Yamada Sensei.
Un grupo de personas acompañaron al Sensei Raul Marcial Medina a dicho evento, a continuación algunas fotos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminario y Éxamenes para dan de Agosto 2017</title>
      <link>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/seminario-agosto-2017/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/seminario-agosto-2017/</guid>
      <description>El pasado 12 de Agosto del corriente año se llevó a cabo el Seminario Nacional y Éxamenes para dan dictado por el Sensei Raúl Marcial Medina y Daniel Medina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acontecimientos de Julio</title>
      <link>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/acontecimientos-de-julio/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/acontecimientos-de-julio/</guid>
      <description>El pasado mes de Julio de 2017 se llevo a cabo el Seminario Internacional dictado por el Sensei Penny Bernath acompañada por el Sensei Peter Bernath. Durante el mismo se festejo el cumpleaños de nuestro Sensei, Raúl Marcial Medina.
Finalizando el mes, nuestro Sensei dictó un Seminario Internacional en Méjico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Felices Fiestas</title>
      <link>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/felices-fiestas/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2016 12:49:09 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/felices-fiestas/</guid>
      <description>Desde la Ascociación Cordobesa de Aikido les deseamos felices fiestas a todos los practicantes y allegados a la Asociación Cordobesa de Aikido.
  Se les recuerda que hoy se celebrará este fin de año en una cena a la que estan invitados todos, para más información dirigirse al Dojo. Por este motivo, se comunica que únicamente habrá prácticas de Aikido en el horario de la tarde de 18:30 a 19:30.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clase especial a beneficio</title>
      <link>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/clase-especial-a-beneficio/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2016 10:48:25 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/clase-especial-a-beneficio/</guid>
      <description>El sábado 26 de Noviembre se realizará una Clase Especial a beneficio de un compañero que necesita nuestro apoyo. La misma contará con clases dictadas por los distintos instructores de la Asociación que mostrarán una amplia variedad de técnicas. El costo es de $100 y será utilizado para colaborar con Nuestro compañero, no faltes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminario y Exámenes en San Francisco, Córdoba</title>
      <link>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/seminario-en-san-francisco/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2016 17:17:51 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/seminario-en-san-francisco/</guid>
      <description>Se recuerda a los practicantes de Aikido que el próximo 29 de Octubre se llevará a cabo un Seminario y Exámenes de Aikido en ciudad de San Francisco, Córdoba dictado por el Sensei Raúl Marcial Medina Franck.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminario en La Rioja</title>
      <link>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/seminario-en-la-rioja/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2016 17:17:51 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/seminario-en-la-rioja/</guid>
      <description>Se recuerda a los practicantes de Aikido que el próximo 15 de Octubre se llevará a cabo un Seminario Nacional en La Rioja dictado por el Sensei Raúl Medina.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agrandamos la lista de Danes</title>
      <link>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/20160801-agrandamos-la-lista-de-danes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2016 19:17:27 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/20160801-agrandamos-la-lista-de-danes/</guid>
      <description>El sábado 30 de Julio participamos en el clásico Seminario de Invierno de Nuestra Asociación, el mismo contó con la conducción y clases por Nuestro Sensei Raúl Medina. También pudimos disfrutar de técnicas mostradas por Sensei Daniel Medina y Shidoin Juan José Trakál.
En el cierre del mismo pudimos disfrutar de los exámenes para 1º Dan de Nuestra casa Central:
 Arrascaeta Roberto Schvezov Sergio  de Kokoro Dojo:
 Argañaraz Javier Gandini Andrés Ganancias Luz Sosa Rodolfo Carmona Diego Bolaños Castro Pablo Sarmiento Paz Fernando  para 2º Dan de:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Evento del Semestre</title>
      <link>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/20160608-el-evento-del-semestre/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jun 2016 19:17:27 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/20160608-el-evento-del-semestre/</guid>
      <description>NOTA por razones de fuerza mayor fuera del alcance de la Asociación Cordobesa de Aikido el seminario no se llevará a cabo en el Sindicato SMATA sino en el Dojo de la Asociación Cordobesa de Aikido.
Ya está cerca el día, para que podamos disfrutar del Seminario Internacional de Peter Bernath Sensei, 7º Dan Aikikai.
Será este sábado 11 y domingo 12 de Junio. Es el evento más importante de la primnera mitad del año, y esperamos tu participación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminarios próximos</title>
      <link>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/20160412-seminario-proximos/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2016 17:23:23 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/20160412-seminario-proximos/</guid>
      <description>      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arranca un nuevo año</title>
      <link>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/20160111-arranca-un-nuevo-ano/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2016 15:05:12 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/20160111-arranca-un-nuevo-ano/</guid>
      <description>Comenzó la actividad del 2016, la cual no sufrirá alteraciones durante el verano por lo que todos los practicantes podrán disfrutar de las Clases sin restricciones.
  Recuerden que los días jueves en el horario de las 19:45 hs a las 20:45 hs se realizarán prácticas intensivas para Danes y 1º kiu con el fin de brindar una práctica intensa en un ambiente seguro para todos.
Seguimos con Nuestro Canal de YouTube AikidoCordoba se encuentra una amplia demostración de técnicas, maestros y momentos importantes para el Aikido de Córdoba.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clase de danes de Noviembre</title>
      <link>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/20151109-clase-de-danes-pasado/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2015 12:38:20 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/20151109-clase-de-danes-pasado/</guid>
      <description>El pasado 7 de Noviembre se ha llevado a cabo la penúltima clase del año, acompañamos una imagen del cierre de la clase.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visitando el Hombu Dojo</title>
      <link>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/20150704-visitando-el-hombu-dojo/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jul 2015 12:38:20 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/20150704-visitando-el-hombu-dojo/</guid>
      <description>El practicante de Aikido perteneciente a la Asociación, Gustavo Saldaña, ha aterrizado en Japón y fue a tomar clases con los grandes Maestros de Hombu Dojo incluso con el Doshu Moriteru Ueshiba.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevista en Mundo D</title>
      <link>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/201506-entrevista-en-mundo-d/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2015 11:54:27 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/201506-entrevista-en-mundo-d/</guid>
      <description>Mundo D ha entrevistado al Sensei Raúl Medina y María Eugenia Cataldo.
                 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminario y exámenes de Kyu</title>
      <link>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/201506-seminario-y-examenes-de-kyu/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2015 05:51:27 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/201506-seminario-y-examenes-de-kyu/</guid>
      <description>Foto grupal
  El sábado 6 de Junio del corriente año se llevo a cabo un Seminario dictado for el Sensei Raúl Marcial Medina, en el cual se han tomado examenes de segundo, tercer, cuarto y quinto Kyu en base a un tribunal integrado por Raúl Marcial Medina Franck 6to. Dan, Juan J Trakal 4to. Dan y José Delgado 3er, Dan
  Practicantes que presentaron examen</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despedimos a Chiba Shihan</title>
      <link>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/20150606-despedimos-a-chiba-shihan/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jun 2015 14:23:23 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.aikidoaikido.com.ar/news/20150606-despedimos-a-chiba-shihan/</guid>
      <description>En el día de ayer nos dejó de forma física Kazuo Chiba Shihan, a los 75 años de edad. Nació en 1940, y se convirtió en Uchi Deshi a los 18 años de edad, con más de 50 años de práctica y alcanzando el 8º Dan formó parte de los pilares fundamentales del Aikido mundial. Enseño Aikido en el Reino Unido y Europa, fue Secretario Internacional de Hombu Dojo y de la Federación Internacional de Aikido; en 1981 se mudó a San Diego, Estados Unidos para transformarse en el Director General de San Diego Aikikai.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>