<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Histories on Asociación Cordobesa de Aikido</title>
    <link>http://www.aikidoaikido.com.ar/history/</link>
    <description>Recent content in Histories on Asociación Cordobesa de Aikido</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ar</language>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Nov 2014 09:20:15 -0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.aikidoaikido.com.ar/history/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Raúl Marcial Medina Franck Shihan</title>
      <link>http://www.aikidoaikido.com.ar/history/medina-franck-sensei/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2014 09:20:15 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.aikidoaikido.com.ar/history/medina-franck-sensei/</guid>
      <description>Nació el 16 de julio de 1940 en la ciudad de Frias provincia de Santiago Del Estero, y lo bautizaron con el nombre de Raúl Marcial. A los 15 años se radicó en la ciudad de Córdoba en donde transcurre su vida hasta la actualidad.
Quizás el nombre de pila Marcial fue premonitorio, lo cierto es que desde muy joven se dedicó con gran ahínco a la práctica del Arte Marcial Judo bajo la dirección de Fushimi Sensei en el Instituto del profesorado en Educación Física.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yoshimitsu Yamada Shihan</title>
      <link>http://www.aikidoaikido.com.ar/history/yoshimitsu-yamada-shihan/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2014 09:16:20 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.aikidoaikido.com.ar/history/yoshimitsu-yamada-shihan/</guid>
      <description>Yoshimitsu Yamada nació en la ciudad de Tokio, Japón en 1938. En 1955 ingresó como uchideshi por lo que adquirió sus conocimientos de Aikido directamente del Fundador Morihei Ueshiba. Se formó en el Centro Mundial del Aikido en Tokyo, donde también enseña y luego llevó el Aikido a los Estados Unidos en 1964, para la Feria Mundial en New York. Ha desarrollado la más grande y exitosa escuela de Aikido en los Estados Unidos, el New York Aikikai que forma parte de la United States Aikido Federation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ueshiba Moriteru Doshu</title>
      <link>http://www.aikidoaikido.com.ar/history/ueshiba-moriteru-doshu/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2014 09:12:35 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.aikidoaikido.com.ar/history/ueshiba-moriteru-doshu/</guid>
      <description>2do hijo de Kisshomaru. Moriteru Ueshiba es, desde Enero de 1986, el Director General del Aikikai Hombu Dojo y en Mayo del mismo año asumió como Presidente de la Fundación Aikikai.
En el presente, enseña Aikido en el Hombu Dojo, en el Parlamento Japonés, en la Universidad de Tohoku, KDD, NHK y otras empresas, en la Academia de la Fuerza de Defensa Japonesa, como también seminarios en varios países del mundo, incluso en Argentina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ueshiba Kisshomaru Doshu</title>
      <link>http://www.aikidoaikido.com.ar/history/ueshiba-kisshomaru-doshu/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2014 09:05:16 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.aikidoaikido.com.ar/history/ueshiba-kisshomaru-doshu/</guid>
      <description>Nació el 27 de junio de 1921 en Ayabe prefectura de Kioto. Comenzó su practica siendo aún un niño, alrededor de 1936 empezó su entrenamiento, haciendo de uke de su padre cuando iba a hacer demostraciones. También practicó Kendo y también Kashima Shinto-ryu, un estilo muy antiguo. Ya en 1938, en el manual de entrenamiento de Budo publicado por O Sensei Kisshomaru aparecía en muchas fotos de Uke.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ueshiba Morihei</title>
      <link>http://www.aikidoaikido.com.ar/history/ueshiba-morihei/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2014 19:39:02 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.aikidoaikido.com.ar/history/ueshiba-morihei/</guid>
      <description>O&amp;rsquo;Sensei   Fue uno de los más importantes artistas marciales de la historia. Aún a la edad de 80 podía desarmar a cualquier enemigo, derrotar a numerosos atacantes y paralizar a un oponente con un solo dedo. Aunque invencible como guerrero, era un hombre de paz que odiaba la violencia. El camino elegido por él fue el Aikido, que puede ser traducido como &amp;ldquo;El Arte de la Paz&amp;rdquo;. Sus discípulos lo llaman O Sensei, &amp;ldquo;El Gran Maestro&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>