<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Infos on Asociación Cordobesa de Aikido</title>
    <link>http://www.aikidoaikido.com.ar/info/</link>
    <description>Recent content in Infos on Asociación Cordobesa de Aikido</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ar</language>
    
	<atom:link href="http://www.aikidoaikido.com.ar/info/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Diccionario Técnico</title>
      <link>http://www.aikidoaikido.com.ar/info/glossary/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.aikidoaikido.com.ar/info/glossary/</guid>
      <description>agatsu: victoria sobre sí mismo.
ai hanmi: posición de UKE y NAGE, mismo pie adelantado.
ai: armonía.
aiki taiso: ejercicios individuales de coordinación, físicos y mentales.
aiki: unir las energías.
aikido: camino a la armonía con el universo.
aikidoka: practicante de AIKIDO.
ainuke: escape mutuo.
aiuchi: golpe mutuo.
ashi sabaki: trabajo con los pies.
atama: cabeza.
ate: puño o mano que está en posición de golpear.
atemi: Golpe a un punto vital</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Hakama</title>
      <link>http://www.aikidoaikido.com.ar/info/hakama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.aikidoaikido.com.ar/info/hakama/</guid>
      <description>El Hakama es una prenda de vestir de origen japonés, parecida a una pollera pantalón plisada. Antiguamente era usada por los jinetes en Japón como una protección de las piernas ante las malezas en el trabajo rural y también fue usada por los samuráis. Es el equivalente a nuestro guardamonte de cuero que usaban y usan nuestros gauchos en sus cabalgaduras cuando tienen que ingresar a un monte cerrado. Los nuestros son de cuero pero en Japón en esa época resultaba difícil conseguir este material por lo que lo hacían de una tela gruesa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etiqueta en el Dojo</title>
      <link>http://www.aikidoaikido.com.ar/info/dojo_etiquette/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.aikidoaikido.com.ar/info/dojo_etiquette/</guid>
      <description>La observación adecuada de la etiqueta es una parte de su práctica tanto como el aprendizaje de las técnicas.
En muchos casos, observar la etiqueta requiere dejar a un lado el propio orgullo o confort. Los asuntos de etiqueta no deberían considerarse de importancia sólo en el dojo.
Los estándares de etiqueta pueden variar de un dojo u organización a otra, pero las siguientes pautas son casi universales. Por favor, tome los asuntos de etiqueta seriamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuestro Logo</title>
      <link>http://www.aikidoaikido.com.ar/info/logo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.aikidoaikido.com.ar/info/logo/</guid>
      <description>En palabras de O&amp;rsquo;Sensei:
 El cuerpo debe ser triangular, la mente circular. El Triángulo representa la generación de energía y es la postura física más estable. El Círculo simboliza la serenidad y la perfección, la fuente de ilimitadas técnicas. El Cuadrado significa solidez, la base del control aplicado.
  Logo de la Asociación Cordobesa de Aikido</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Origen del Jo</title>
      <link>http://www.aikidoaikido.com.ar/info/jo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.aikidoaikido.com.ar/info/jo/</guid>
      <description>El Jo originalmente fue concebido como una vara redonda de roble blanco, de 1,28 metros de largo y 2 centímetros de diámetro. La madera debe dejarse secar naturalmente para lograr su peso justo, balance y elasticidad. Es tan versátil que puede usarse como una espada o para golpes directos contra un adversario y como consecuencia de su diseño es manejado suavemente y con gran velocidad.
La leyenda atribuye el origen del Jo a Muso Gonnosuke quien era experto en el manejo del Bo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Requerimientos de Examen</title>
      <link>http://www.aikidoaikido.com.ar/info/exams/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.aikidoaikido.com.ar/info/exams/</guid>
      <description>Requisitos de exámen Sandan  700 días   Programa a determinar por el examinador en el momento del examen
 Nidan  600 días Todos los requerimientos hasta Shodan Tachitori - 2 Ukes Kaeshi Waza Estilo libre: 5 Ukes  Shodan  400 días Todos los requerimientos hasta 1°kyu Tachitori Jotori Henka Waza Estilo libre: 4 Ukes  1°kyu  300 días Katatori menuchi - 5 tecnicas Yokomenuchi - 5 tecnicas Morotetori - 5 tecnicas Shomenuchi - 5 tecnicas Ryotetori - 5 tecnicas Koshinage - 5 tecnicas Hanmi handachi Ushiro Waza - 5 tecnicas Tantotori Estilo libre: 3 Ukes  2°kyu  200 días Shomenuchi Shihonage Shomenuchi Kaitennage Yokomenuchi Gokyo Ushiro Tekubitori Shihonage Ushiro Tekubitori Jujinage Ushiro Kubishime Koshinage Morotetori Nikkyo Hanmi handanchi Shomenuchi Iriminage Hanmi handanchi Katatetori Nikkyo Hanmi handanchi Yokomenuchi Kotegaeshi Ataque libre: 2 Ukes  3°kyu  100 días Yokomenuchi Iriminage (2 formas) Yokomenuchi Kotegaeshi Tsuki Kaitennage (uchi &amp;amp; soto) Ushiro Ryokatatori Sankyo Morotetori Iriminage (2 formas) Shomenuchi Sankyo Suwari waza Shomenuchi Iriminage Suwari waza Shomenuchi Nikkyo Hanmi handachi Katatetori Shihonage Hanmi handachi Katatetori Kaitennage  4°kyu  80 días Shomenuchi Nikkyo Yokomenuchi Shihonage Tsuki Iriminage Ushiro Tekubitori Sankyo Ushiro Ryokatatori Kotegaeshi Suwari waza Shomenuchi Ikkyo Suwari waza Katatori Nikkyo Suwari waza Katatori Sankyo  5°kyu  60 días Shomenuchi Ikkyo Shomenuchi Iriminage Katatetori Shihonage Ryotetori Tenchinage Tsuki Kotegaeshi Ushiro Tekubitori Kotegaeshi Morotetori Kokyuho  Recomendaciones generales para los postulantes  Deben realizar el tramite administrativo tres días antes del examen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>